娥特全程黑面 無跟議員握手

2019年01月29日

娥特全程黑面 無跟議員握手

七名泛民議員昨晤林鄭後會見傳媒。

【特稿】特首林鄭月娥早前指民主派議員「妒忌」她與建制派見面討論長者綜援，引起民主派強烈不滿後，林鄭最終也在昨日親自見民主派，但有與會者形容會面氣氛並不理想，林鄭不單全程「黑面」，甚至連與出席會議議員握手也懶做。

相關新聞：晤泛民不歡而散 林鄭拒檢討

拒解釋「妒忌論」

有與會民主派議員透露，昨與林鄭會面雖未再出現提早拉隊離場，但雙方會面氣氛並不理想。據了解，民主派議員早約五分鐘進入政總會議室，林鄭到場後並無與任何議員握手，出席會議時更全程「黑面」，而她到場入座後，即以時間有限為由，表明要「我（林鄭）講先」，又藉機反駁民主派指她只見建制派議員：「我想講大家聽，我唔淨係見建制派，我嗰日18號見完，20號就搭飛機」，並指自己周六返港後，已即時透過特首辦主任陳國基約見民主派。面對民主派議員林卓廷、葉建源就其「妒忌論」的質疑，據知林鄭只說：「你話我係直言好、失言又好，總之你要我解，我都答唔到點解」。

林鄭會上亦強調自己認同羅致光就收緊長者綜援一事表述，明言：「我同意羅致光講嘅嘢。」

最終民主派與林鄭會面50分鐘後，特首辦主任陳國基即以林鄭還有另一場活動為由，要結束會議。邵家臻會議尾聲時，曾問林鄭拒絕民主派全部建議，會後是否只能重申政府將於今年檢視特別津貼和補助金安排時，林鄭只攤大雙手說：「係囉」，雙方就不歡而散。

■記者林俊謙

上一則
上一則
晤泛民不歡而散 林鄭拒檢討

下一則
下一則
領長生津者或可申領四千元

晤泛民不歡而散 林鄭拒檢討
跨黨派譴責政府收緊長者綜援兩議員爆粗狂鬧羅致光

有險可守呀

當正自己老細咁
香港

泛民是

殘而不廢

777:「反正我點做，你地班友都會屌，不過你地有你地屌，我都照推，反正你地根本起唔到乜野作用，人都比我地多，同你地特登見面都係畀面你。」

你班飯民仲有利用價值咩

毛澤東都教過啦，別人反對我讚成，別人讚成我反對

原本連見都唔想見你班仆街

以前都仲有少用，而家？
人數已經少，分組點票又唔全部出席，自己人有事第一時間割蓆走人。

到分組點票會有人潛水。